你身邊有冇人眼紅你買咗樓，成日講啲酸味說話你聽

又話者嫌你買嗰度又乜又柒？

連登仔住公屋咋

咁又唔好歧視公屋人，公屋都有富戶嘅

成個兒童都係

所以盡量我都唔會講

除非人地問起我又無謂呃佢

而家我仲有好多frd 都唔知我買左樓

應該有好多人仲以為我搵緊萬幾蚊個月

有，不過唔會係連登仔女

要酸既話住半山都可以俾人話山卡啦
買層樓自己住 人地要酸咪酸飽佢

買左海景樓
話咩電器易壞
周圍濕淋淋
容易風濕
最憎海
放工夜晚個海黑麻麻都係睇唔到
放假又唔會留係屋企
咸水會搞到外牆發霉
打風就知

但佢冇住過有海景既樓
去staycation又要upgrade間房做海景房

冇

佢哋賣咗樓

英國買番

已經至少升左一成(英鎊匯率)

又有完善法例保障資產

管理費$3xxx 仲貴過我一個月屋租

有得做gym游水，羊毛出自羊身上

有 2047比共產黨收返層樓

你呢句最撚串

買市區樓
有人話空氣差交通又擠塞
心諗叻啦叻啦
知你住大西北住村屋環境清幽威啦
都廢L事講禁多

買完會話黎緊樓市起碼冧3成
但而家ssd都鬆縛 仲未冧 都唔知講咩好

有樓大把女媾啦
帶左幾多條女上去扑野
今個月又媾左幾多條女

屌on99

人性係咁

買舊樓話你層樓咁舊架

買新樓話你層樓咁細架

串佢一句「又唔駛你住，我ok咪得囉」

連登

住緊斷供樓但有個朋友語重心長同叫我要買層樓先保值（佢以為我租）

只好答句「嗯～」

正常，香港人一向憎人富貴厭人貧, 我果時買左樓CCL跌少少兩個月, D住公屋同事即刻走黎問我你層樓係咪跌左好多啊，到宜家呢兩個月全部靜曬

見你吹奏英國樓
就知你係時事台移民過黎
英國咁好住，果邊d樓市又gogogo
準備幾時起行移民
唔好好似手足韓林兒咁樣叫人移，自己又唔走

我公屋朋友見我賣咗樓，問我有冇賺我話平手走

轉頭我就買咗另一層樓喺東涌3房，又話我睇唔開住咁遠做乜我話冇錢丫嘛

嗰啲仆街住公屋都冇人可憐

呢班人留言入面既主角永遠都係“人地/佢地”
從來無一次係自己

冇乜聽過 反而啲人中意彈人住新界樓
一聽到住馬灣愉景灣就話好遠點住
人地心諗就係貪佢環境清幽

比人話，同價錢喺邊度買到別墅，喺邊度買到成間house，
仲要喺whatsapp group講再tag我

暗示覺得你傻仔買錯嘢

咪兒登lor

好仆街

韓撚兒呢

荃灣post就係有人咁踩海景樓

有第一間上車盤
又想上黎睇，但黎到又話細又話貴
又話比著自己就唔會買，唔夠住
係到plan買居屋其實佢知唔知要抽架

我都係類似答法，反正對方都係想聽呢啲

有時仲會安慰返你，和平地完咗呢個話題

會唔會係二手市場買

真係好夠朋友

親戚真係一種仆街嘅生物嚟

同一個屋苑
我買大單位
佢高市價兩千租個細單位+天台

成日話為左層樓 每個月用咁多錢
值得咩

我煮飯 佢食外賣
佢就會話 無錢到要日日煮飯
買餸都要慳個幾蚊去格價

人一發現自己比下去或失落左自己既願望而身邊人做到，就會亂講野

由讀邊間學校另一半係點到返咩工住咩樓都係咁

從來都係無樓人士最關心樓價升跌

一拗踩低你嚟搵存在感，你應該係佢假想敵

冇 買完都仲係做緊魔法師

巴打係未理解能力有問題？人地有眼紅你「買」樓咩？

你咁講就唔岩啦
係痴老母間公屋住咋

我住喺外國
唔會眼紅

Case1 業主結局留係香港等生cancer死
1.係公立醫院踎
2. 賣樓去私立

Case2 去外國住 但香港有樓
收租交稅交死班傻佬
未計維修fee

咁話好耐之前買 申報咗唔洗交稅
恭喜你 你係大陸最污染果廿年 係香港生活
祝你身體健康 去外國幾年差唔多cancer
Pm2.5唔止肺癌 仲有好多種

大把投資好過樓

秒咗

又揾到件公屋仔

user 韓林兒

頂原來係cctoy

馬撚哥唔係cctoy一員咩
唔移民睇香港樓價既

其實收入係within抽居屋條線既話都真係好難買到私樓，當然係講緊無外力援助既情況

隻隻字我都識
但唔明你噏乜

通常講得呢句都係無錢買
又想串你層樓唔值咁貴

管理費好貴下喎！
呢個座向對間屋唔好吖
維修又要夾錢
每個月供錢咪好甘？！
層樓跟你一世喎

講完呢啲嘢通常會講，都係xx好

供錢份錢分分鐘多過佢份糧

唔會俾人知有樓有幾錢

本身同家人住公屋
結婚前同另一半買咗二手居屋
有個仆街親戚
先幾年投資有道，而家有幾層樓同鋪收租
全家唔撚休做
知道我買咗居屋
一句恭喜說話都無
而係話買啲同公屋一樣嘅樓，買嚟做咩
之後句句都話唔抵買
升唔到值，乜乜柒柒

你係咪on99？
身邊人呀

無咩值得眼紅 除非full pay

咁佢唔係眼紅喎
你最多話佢財大氣粗啫
而佢講嘅嘢又錯唔哂

買第一層樓嗰時
追問你點比
如果父母有參與就笑鳩你父幹
後來再買第二層，我同佢講樓價會繼續升叫佢買
就話隔離師兄同佢講話樓價大跌 笑你接咗火棒
到樓價一下調少少，就拎東方d新聞比你睇，問你嗰間跌咗幾多，但樓價一升返就唔敢再提d樓
再到我第二層又賺咗嗰時換樓，又話你靠屋企人先有今日，讚你屋企人真係好叻，唔肯認我當年叫佢買樓係啱
到再買第三層，就看透世事話人生唔一定要做樓奴供30年既，我買股票都賺咗

條友最多係仆街睇唔起你
但係眼紅你啲乜？有幾層樓同鋪幾千萬身家眼紅你間居屋？

咁似呢到啲樓淡錯足十鳩幾年，日日FF樓爆F足十鳩幾年

其實係咪第一次買樓先會周圍同人講
本身屋企有錢嘅同事好少講自己間幾千呎大屋
另一個近排上左車係咁講帳面賺左幾多

其實二手市場都要抽，佢地補地價居屋都嫌貴
一心以為儲夠錢就買到白居二

所以真係得啖笑

管理費貴唔係佢嘅缺點，係你嘅缺點

認同
如果個朋友借間居屋笑鳩佢無錢，好有問題
如果係話佢咁有錢，但唔比多少少買私樓真係錯唔曬喎，始終宜家居屋折讓比我當年細好多
當然如果個朋友語氣有問題都係抵屌既

做業主其實好慘，邊一年買樓，都要承受樓淡d冷言冷語，反駁又話你買得嗰一層樓以為自己好有錢，會人身攻擊你

佢講既野係真 升唔到值

你串返佢 「50萬去非洲買皇宮都得添 ，你唔去？仲住乜撚香港？」

喺市區買咗個單支四百幾尺，自己一個人住
五分鐘到地鐵，樓下有巴士過海
又係俾大西北親戚酸空氣差同細

係英國買咗樓就羨慕啫……

香港？死得燦爛啊？

兒登仔個個3大畢業 月入100k 住公屋只不過想貼地咋

又一個on9
身邊係公屋仔
我住私樓

租屋日日賺

以前香港office啲住堅離地西環九龍奧運嗰類啲同事成日通常都會靜靜地係度聽西北/ TKO啲新上會發表樓市偉論

有個同事屋企有錢住半山好少聽佢講樓價
多數講去邊度邊度玩
問佢點睇樓市，佢就話係喎升得好勁喎
可能心入邊笑緊班傻鳩

屋一間都要人恭喜你？

似係你眼紅喎

佢擺明睇唔起你

有，話我做一世樓奴

感覺係樓主成日提住自己買左樓
俾人覺得好on9串左兩句
跟住上黎吐苦水

無啦啦唔講樓話題又會有人酸你啦

cctoy班仇富，見你買樓就批鬥你，話移民我買到間大屋啦

但事實上佢地根本冇能力買樓同移民，就眼紅人地

其實個親戚都係講事實

事實上同嗰班垃圾連登仔一樣
好多追隨佢哋嘅人都係人格卑劣，做事冇人品
見你有佢唔係恭喜你，個心羨慕眼紅成個八婆怨婦咁
不斷搵機會數臭你，然後終於比佢哋搵到機會攬炒你，點知只係攬炒咗無辜嘅人
所以點解喺YouTube拍樓市大跌片吹一大輪佢哋最鍾意，因為佢冇，就想要睇人仆街
黐住個老豆老母間公屋攞緊學生資助學費唔使交仲有得借錢，同你講買樓正仆街，認真諷刺

真係
買樓同移民都唔關佢哋事

你係咪閱讀理解有障礙？ 業主都比你講到又公屋又租

其實買樓都唔係啲咩咁特別野 如果朋友介意 反而應該避免講依啲話題

照顧朋友感受啊

笑撚左 好中point

有個frd明明住公屋扮自己住附近私樓，成日同人講喺私樓屋苑附近撞到邊個邊個。有日佢問起我同男朋友有無買樓，我話買咗上車盤然後就俾佢笑話咁平咋，語氣係恥笑人買唔起貴樓嗰種，唔係戥人開心買到樓嗰種

絕大部分cctoy都係呢d人，老老實實，佢地口中嘅「民主」跟本接納唔到其他人意見 講真你想移民咪移，想留係香港買樓咪買，但cctoy班人總會講「買樓等俾共產黨收返層樓啦」、「樓價跌撚硬，仲接火棒，正傻仔」、「留係集中營等死啦」等等嘅說話。睇得出佢地大部分人根本係嚴重仇富

有幾個住公屋朋友話我管理費仲貴過佢屋租

根本你個心態就出現咗問題，點解full pay就值得眼紅？

lm

住公屋人生贏家丫嘛

依樣真,
其實我好支持佢地移民，
對整個社會各方面都有好處，
希望佢地早日起行。

洗鬼同你交代

仲有一班日日講港豬嘅7 頭，嘈呢樣嗰樣，自己其實只係上連登屌鬼嘅7頭皮

有個朋友

我買二手車： 唔值呢個價

我買二手樓： 唔值呢個價

十年，佢重係揸緊的士，我換左一次車，一次樓

雖然係咁，但十年後，佢仍然屌緊你，心態撚真係無得輸佢永永遠遠都係人生贏家

入伙都唔搵條女慶祝下

真

未必係酸既，可能係真心咁覺得不過衰唔識收下把口姐

我帶親屋企人睇樓佢地次次都「嘩而家啲樓咁細既，呢間咁殘既，個間地點偏左啲喎」，咁我又明白佢地對上一次買樓都成廿年前，啲睇法停留左係以前個市場度係正常既，但我有頭髮邊個想做癩痢

但當我簽左約之後佢地都無再講任何唔好聽既野啦，淨係叫我第時好好留住佢地層樓，出面邊買得番咁大咁好住既屋

真呀清

上面班柒頭咁多呢種"朋友"

你屌番佢轉頭你老豆老母肯定話崩口人忌崩口碗
事關樓主提及個類人最多應該係仆街親戚

老實講我覺得移民走資係好但無必要批鬥唔走嘅人人地自己條路點行係人哋嘅事啦
利申：唔想交稅養黑警同子女俾人洗腦所以上年去咗袋鼠國

你咪又係on 9, 唔想交稅，你交幾撚多稅呀

走就走，好正常，唔好講到自己點點點啦，好肉酸

如果有得買公屋
買唔買好
求指教

“你身邊有冇人眼紅你屋企有公屋？”

吓？交幾多稅都好都係養緊黑警啦講下自己走嘅原因出嚟又無得罪你就起曬鋼咁想係連登理性討論真係得啖笑

其實都算過來人 某程度朋友真係可能覺得唔抵唔靚唔值得買 未必係特別眼紅

反而樓主如果唔開心 可能係有時會有小小自我中心 想朋友讚你買左樓 話你買到樓真係好之類

唔好太大期望人地會奉誠你 亦都唔好介意人地講自己諗法 因為咁先係真正嘅“朋友”

如果係接受唔到嘅 唔好講樓嘅話題

利申: 曾經都覺得俾人眼紅 但諗番其實係自己問題

7頭扮型囉，咁你講出黎，我係咪可以屌呀，你講得我唔屌得？

睇場合，大家都買左樓嘅可以傾下邊區邊區咩咩咩
如果大部份人都未買樓嘅，醒少少飲多2杯笑下就算啦，講咁多托7咩

認同 人大左先知講野真係係要睇場合 顧大家感受 盡量都唔好令朋友有任何唔開心嘅感覺

但係成個將軍澳中曬啲問題
其實錯唔曬
利申:住緊將軍澳

東涌真心遠

呢個post有好多haters

有幾層樓同鋪點會眼紅你間居屋
佢係真係睇你唔起

師兄係咪有燥狂症btw有冇打算做iq test?依家輕度弱智每個月好似都有幾千蚊政府津貼，閣下唔做真係有啲浪費，定你表都唔識填要我教你？

其實可能係想教精佢
忠言永遠逆耳

唉，講講下講埋啲濕9 野，你走左都好

我走唔走關你咩事

無話關我事喎咩事姐你

咁你講咩走咗都好啫傻閪一開始正正常常咁講走嘅原因就俾你屌無野搵嘢黎𢯎白痴仔

依啲人好冇家教
我自己身邊都有朋右買咗/租咗樓
都會恭喜佢地 有自己既空間 獨立咗出黎
交通方便近返工
大細就一定唔會講啦因為都知一定係細
讚佢大好似串9佢咁

其實唔關地方事
個問題係你買邊度都會比人彈到仆街
我換樓買樓唔同地區搞過幾次，無試過邊個地方唔比人彈到仆街

咁你走還走，好多朋友都走，講咩交稅咩咩咩，咁撚肉酸係咪屌得先

唔襟屌就對撚住塊鏡講野囉，我驚你忍唔住屌自己添

無一個地方可以所有人都鍾意，無缺點

Ching佢扮緊公屋仔葡萄阿

咁你交嘅稅係咪養緊黑警啊？我講事實唔撚得？

唔想交稅養黑警有幾撚肉酸？狗黎架你？

已經肉酸，再講就柒架喇

你講咗唔想交稅養黑警有幾肉酸啦傻閪

仲黎

唔想交稅養黑警
你唔撚做野拎綜援咪得囉
明明係自己想走，又要講到好撚偉大咁，你係咩？牛佬咋，走住黎屌唔撚係肉酸係乜

無 身邊個個朋友都有樓

佢已經比人屌到有心理陰影

走唔撚係問題，千其咪撚講到自己好撚偉大乜乜乜，自私撚想去外國無問題，無人怪你，好多人都係咁，唔好扮有型囉屌你

廿零歲既時候買左依家層樓，眼紅真係有唔少，有d會覺得我好命水，真心替你開心既真係無
有人問我點買，我直接講成功靠父幹

我幾時有講過好偉大做咩啫你有能力走又唔想交稅俾港共我咪走囉，點解要拎綜援你都on99

岩，朋友嘅唔會酸你，酸你嘅唔係朋友
唔想尷尬就講少兩句算9 數

走住屌仲要咁撚大聲，你都算係叻仔

原來去外國就等於自私講事實出嚟就係覺得自己偉大滑坡滑到啲結論完全唔知點黎

走得唔俾惡過共產黨

問心朋友真係發左達變左誠哥lv，我都唔會真係替佢高興，唔眼紅已經算係朋友
反而佢真係成功創到夢想既事業/結婚就真係會開心

肉9 酸仲要lur

可能唔係村屋，係屋邨

係，講真，有時大家飲下野9 下已經算好好

唔係，應該一句屌埋去: 你買得起咩？完

你解釋咗講事實同扮偉大有咩關係先啦答我問題先啦肉酸狗

你隻跟尾狗幾好撚

大家咁話啦

我都覺得係咁

心諗大西北背後就係「偉大嘅祖國」
對面就係深圳灣，仲未計珠江三角洲嘅禮物
空氣清新？
住大西北嗰班都幾有趣

斷供定供斷呀師兄

乖

same
佢哋本身個個都私樓居屋，我係公屋仔
不過都知佢哋關心我，問我有冇排公屋抽居屋咁
唔問起又無咩特別原因要同人講自己買咗樓嘅

係架，佢依然覺得佢係聰明過我，佢只係懷才不遇。

仲當佢係朋友就算數啦，已經咁慘

佢就係懷才不遇，我就屎忽撞棍。

但我只係保守操作，換佢攞到我份工，一早發左達。

咪幾好，你可以回覆佢：慘得過日日返屋企有個靚仔看更為我開大門

巴打真係謙
好多屎忽鬼認屎認屁

呢家人大左，有家室，事業又要應酬，又有岩傾既朋友，已經無時間搵呢組DC9

佢地一直都覺得有我個收入，一早發大達。

出親去都話我無眼光，唔識投資，我買騰訊，平保，中海外，長和嗰類，就話我咁樣唔會贏得多。

我係真保守，好多嘢，你唔想輸。

但佢地真係咁諗：「換我攞到佢副牌，早發左唔洗做啦，洗閪供足廿五年」

我係咁樣比佢地話。

騰訊都贏唔多

按身家買GME囉

不過算啦，有時啲野自己知算，比佢打兩下嘴炮，嘻嘻哈哈食埋個飯就下次再見

呢啲人應該喺成班嗰時講
我嗰度梗係平啦
你屋企人間公屋唔係租置公屋，無得買，無價添呀
不過間公屋都唔係你名，又唔可以入你數嘅

住過海景嘅人都知 香港海水係臭

勁多負評

佢講事實啫
買居屋真係好唔化算

交税未必落咗黑警到嘅 都有其他地方 例如津貼窮人 又咪諗到香港係死城 （都理性同你傾緊）
我都外國返香港 覺得唔係講到你口中咁嚴重 你話你講得誇張 都可以理解

問返佢哋老豆老母有冇俾錢佢哋買樓

初頭我係你咁諗，但後來無論做嘢，商交，私交，都會有一少部分人，叫我XX 哥。嗰部分人搵錢都係班DC9 倍計，我就開始唔想下次再見，真係人要面，樹要皮，你朋咩寸鳩我

所以後來都梳遠左，經常甩底。

BY THW WAY, 騰訊唔一定個個贏得多。
大跌先買，贏親100蚊左右都好想放。贏唔得大。 我唔咪100蚊買起嗰呢神人。

岩，想見咪見，唔想見咪約下次

我覺得，總睇眼紅你買左樓，通常自己無買。

2. 有能力，但睇錯市。當時話過你買貴左，唯有繼續寸你

3. 佢本身無能力，你買乜都會眼紅

人地有錢串你唔起咩

係，無錯依家睇上去係還可以生活，不過其實你依家已經睇到港共已經搞緊教育，票都唔俾你投，記者第四權無緊，仲有好多問題陸續爆緊出黎

點會咁問人 呢啲唔係關心囉

有無人會問一個醫生有無排公屋？唔會架因為知佢有能力

咁點解你啲frd咁問你？因為佢地心底覺得你可能無能力嘛

講真問得呢啲問題其心可誅

不過無所謂啦有無能力呢啲就自己知就得 純粹想講呢啲唔係關心

住干德道都比人串

大撚把窮人鐘意寸人

講真，住干德道，去個公廁都香過人。

講得岩
就好似新年d八婆問你幾時結婚 但明知你冇拖拍

係嘅，可能我對呢方面唔太敏銳

有時都未必話走就走到
我都外面生活過 ，無一個地方係無敵最好
至少我揀咗香港

咁每個人接受嘅嘢都唔同嘅，我接受唔到香港俾中共全面接管咁咪走lor ，有啲人接受到咁咪ok

咩偉論? 例如西北/ TKO係全港最好住?

香港人本性: 憎人富貴

係 所以先唔好話俾税養黑警 而係每住一個地方都要俾 其實只係跟從當地法律 無諗到咁極端
我係美國都返香港 其實又唔會話美國好香港好多 只係嗰刻我係嗰個地方生存 我未跟佢個套法律做我要做嘅事

我明白，我都喺外國住左10幾年先返香港

去邊到生活自己選擇係完全無問題

我係唔想幫鬼佬打工，想振興香港人身份先返香港，同上面條友咁唔想交稅比黑警所以走嘅理由差唔多囉

最驚你好過佢
結論：要低調

My face my fate

鬼佬打工有時真係難搞，佢地好多時全開會齋talk , 係文化黎我知，但落筆嗰下好唔貼地，好無reference搞到岀貨嗰下我好煩

眼紅到有精神病

打一世工，換來幾百呎蝸居，值得咩？

房屋台已經有

講事實一定有人否認 自欺欺人有咩用

一單還一單，我好撚憎黑警，事實就係交稅係有份養黑警，雖然都係有其他用途，但最後都係送俾支那同港共所以我走，就係咁簡單每個人都有自由選擇自己條路點行，從來冇覺得自己偉大，只係單純講事實

呢個世界有人變態到咁架咩 係咪朋友黎架

但係呢個世界有啲人好犯賤

例如朋友會問我幾時同女朋友搬出黎住

咁我咪會答就快啦

咁佢又會問租定買

我又會心諗一場朋友廢時呃你咪話買

講完係買就係咁講樓爆呀火棒呀你供咁貴辛苦呀乜乜77

如果樓主遇到係呢啲人

樓主本身根本就唔想同佢地傾樓佢地又要狂講咁樓主介意都正常掛

英國買樓有乜好羡慕，窮撚敗撚先要去D平地方平衡心理

2019都只不過係仇富撚的帶風運動

依個人性黎，好多人自卑心作崇

定啲黎

我諗巴打應該未到30 歲？
宜家係讀書階段咁走？

係

管理費唔包gym水

呢句嘢吸引左好多仇恨
係冇人搏定搏唔到

呢d叫講事實 唔係酸唔酸

有衝動正常嘅 祝你前途光明

大家咁話

你同佢講啱呀，我都係放租等人同我供咋
樓奴太辛苦

房屋台班ching 眼紅我媽咪賣咗樓，成日講啲酸味說話我聽

調返轉

冇批評過佢個單位又細又舊，仲讚佢裝修用心，戥佢高興；佢反而串我冇錢買樓

其實佢個單位我隨時可以full pay買，不過一場老死無謂掃佢興，一笑帶過就算

住公屋都係低等人種

佢好過你得，你好過佢唔得

我身邊反而有人得閒就係大群講自己層樓升左幾多，有人忍唔住屌佢兩句佢就話分享喜悅都唔比，我心諗你資產升左關我春事咩靜靜地贏味算

呢一兩年樓市都仲升緊
結論：有華人嘅地方樓價唔會冧

丫屌，原來去讀書

有咩問題

唔想交稅比黑警，我屌

做咗幾年嘢再讀master有咩問題

讀master無問題
講到自己唔想交稅比黑警先走就on 9 啲

我走嘅最主要原因就係咁，單純講事實，有幾on9

如心廣場個海係幾臭

有 話我蠢買樓
遲吓香港樓唔值錢 同成日問我點解唔租樓要買

好彩 我仲驚得我一個睇唔明

之前新年姑媽上來

「乜你間屋細到咁，幾多呎呀？得個500呎實用？咁細點住人呀？」

「對住個海咪好潮濕囉？唔怪得知你哋咁耐都未有小朋友啦！濕氣咁重對身體唔好㗎！」

「你層樓買咗幾多錢？xxx萬？咁嘅價錢買來山旮旯咁遠地方？交通又唔方便！地方又細！邊度值呢個價錢？！」

P.S. 姑媽係租緊唐樓住、破過產、冇正職，靠我姑丈做地盤散工養家。

如果唔洗一星期出入7次市區就好好多

識煮飯係技能黎
煮飯唔代表慳

親戚喎完全係眼紅自己個細佬個女好景過自己

無
身邊一係已經係好熟既朋友

一係同事
而d同事有錢過我好撚多
我上司最少有2層市區樓
自住個到好似係太古城d 大單位
偷聽到個廳都400呎

唔識錶但成手都係勞力士 因為老公識
個老公仲係得閒無聊到youtube個到開個page講錶 真係有followers個隻

有d同事就住獨立屋之類
都唔撚知返工黎做乜鳩

我屋企（以及我），
3層大西北樓 3層大媽區樓
睇落唔差
但就連同公司都已經天外有好多片天

撚有人眼紅咩

今次呢度啲住廉租屋（公屋）淡淡cctoy

你同佢講我買左，租比你

似係你眼紅人有幾層樓多d wor，唔通李家誠話你間居屋垃圾又眼紅你咩

幾年前去葡萄園Senior同事屋企拜年
有個一齊去嘅新同事話
嘩你間村屋好正呀
不過真係好隔涉唔揸車又難買餸
好唔得囉

之後大家就瘋狂恥笑佢

事實黎喎，有咩好笑

典型傻淡

佢自己個仔40歲人仲唔搵工唔做嘢伸緊手問阿爸攞錢、日日宅喺屋企打機
又成日話我讀完大學搵得嗰五六萬冇出息

次次聽到都只可以忍笑保持微笑點頭示意
呢啲親戚連嬲都嬲唔落

咁佢真傻嗨黎
淨係死淨把口講野

代表佢家底好，比個仔一日啃
借問聲係邊位連登巴打

到時你搵十萬八萬又會話大學畢業唔發達冇出息

一陣我老表出來同我相認就尷尬喇

都唔尷，大街講清楚咪幾好，以後不相往來

我都係買大路嘢，事實係唔會贏得多，但又唔會pk

窮人仲特別鐘意教有錢人投資做人

佢地根本唔明，佢地剩既錢，來來去去十個八個

我買完樓，無後顧之憂，剩到既錢，7 位數去投股，一年10% 都唔錯。最緊要唔好輸。

嗰班寸人既低端人口，永遠無法明白咩叫asset allocation, long term investment..... asset appreciation....

小財要博，大財要穩

同佢地一講到買騰訊，佢地就會話邊有肉食 要買牛證「刁！買正股我買黎做乜，牛證瞓醒就50%啦」

專家咁樣

我當年買樓,買完同D同事講
個個都話咁撚貴,有個話俾我就等下先,遲D跌,你買貴左
結果佢到今日都仲等緊

佢地覺得無錢，但起碼寸得起。

其實咁樣，就算我有機會，都唔會介紹比佢地。 我大老細請司機⋯⋯ 人工都幾高，但我都廢事介紹佢地去。 真心比人寸完，重要幫你，我咪好戇鳩

佢醒目呀，淨係敢私底下問。我諗，同佢講間公屋唔係佢嘅對佢會無咩殺傷力，因為佢份人好有目標㗎，要識有錢佬，將來住貴樓。等佢真係住到貴樓嗰陣先笑我啦，雖然唔知等到幾時

早幾年同fd食飯個fd係咁同我講自己買Rolex 賺幾多萬，咁我又分享同佢講果時我都買左層樓投資用
佢就話樓市咁高輸撚死你 又樓爆又乜乜柒柒
咁我無同佢再探討落去 剩係同佢講其實你都有條件買樓投資 不過睇返個人投資取向啦

到到舊年佢又出來同我講早幾年又唔跟佢學玩Rolex
提左你有得賺咁 好苦口婆心咁建議去邊買買咩錶
跟手我就同佢講最近放左層樓 想將d資產放係錶到
果下有刻意咁講左句 早幾年提左你買樓啦
而家錶都可以買到幾隻返來

今年年頭嘅時候佢同我講邊隻款升緊幾多錢
投資一定要買錶升得快過火箭
我鳩up同佢講個股市都升得好勁
再唔係買狗狗幣 咁平又咁戇鳩買落去遲早有一日會爆升
唔夠3-4日狗狗幣衝撚左n倍

其實我只係想表達雖然我覺得佢好井底蛙，但我自己都同樣係井底蛙，以為狗狗幣係n線加密貨幣諗住點鳩個fd留意狗狗幣嘅時候佢真係爆升，投資真係無絕對最好嘅方法

唔知等乜鳩越等越買唔到

兩公婆月入60000
每月13000供緊550實呎三房居屋
話點解唔買私樓

我而家一間房做衣帽間
一間房做錄音&工作室 不知幾撚爽
買私樓實做唔到，更何況我都唔打算生仔

買左咁多年都無理過

樓只求跌10% 就好入市。最多買住間無咁鐘意既先，封左蝕本門。

跌到20% 已經好難。

要跌30% 其實等幾十年都等唔到，一世人就過左

正解
連登班柒頭成日叫人All In炒細股大倉call put + crypto，對比房屋台，買樓嘅風險只係連登ig股神1/1000

你親戚把口咁衰既
小心佢第時扮哂野改口風
要你介紹份工比佢個仔關照老表

葡萄園未去到村屋級數掛
都幾千萬一間

買得呢D 一定有車⋯⋯ 你同事都ON 9 ⋯⋯

買左某港島屋苑
原本入伙都無話請d 三姑六婆上黎，已經係自己娘親度聽到好多閒言閒語，好啦，過左幾年之後，咁有次老母話d 親戚去佢度食飯，我話咁不如上我度啦，我屋企寬敞d

當日黃昏d 親戚上到黎，一入屋就係個廳度坐啦更係，d 小朋友就跑左入我房唔知做乜鳩
咁我屋企就全海景既，其中一個八婆阿姨砍頭第一句就話
「哇，邊有人咁戇居架，買全海景樓買簿扶林呢邊都唔買望維港，差唔多價錢咋」
「半山潮濕好多，同埋呢邊靜d, 環景衛生d 呀嘛」
「夜晚黑媽媽咁，咩都睇唔到，又望住幾支煙通，邊有人買樓咁豬架」
「無乜所謂啦，都係買黎住下姐，其實我都唔係好介意個海景」

八婆阿姨唔鳩理我行左入廚房

「哇，你個廚房同個廳一樣咁大既？你住廚房度瞓架？」我已經唔想理佢，由鳩佢係入面行，然後佢又夾硬打開我個酒櫃

「個櫃門自動架，禁個仔先開得到架，你地有無人飲酒啊？」

「哇，乜咁巴閉架咩」

八婆又生返出個廳，然後直接生入我間書房
「哇，乜做地盤而家都要用書房架？」（因為小弟撈地盤）

「都係拎黎打下機架姐」

然後我娘親又跑出黎好似主人家咁，帶d 親戚入我主人房睇

我主人房就一邊係床同另一邊係dressing room 同廁所

另一個口臭舅母就多撚嘴
「乜咁浪費d 地方架，呢度做乜架，有無咁多衫啊」
然後八婆阿姨唔知幾時入左廁所
「哇，乜你廁所有埋桑拿？有乜鳩野用啊？邊個咁撚得閒會係屋企焗桑拿架？」
「係咩？我日日都用架喎」
「多餘啦，整個按摩浴池好過啦，呢d 有咩用丫」
「出面個廁所咪有囉，主人套廁無咋嘛」
「.........」

終於行完間屋，出返晒個大廳度坐, 八婆又發招
「呢度應該都唔平架喎，你供唔供得掂架？」
「ok 啦，搞得掂既（其實根本無做按）」
「我個仔之前都話想買呢度，不過話呢度都千八九萬，唔會咁戇居咁買呢度喎」
「而家千八九萬買個d七百呎單位囉，又真係細左d 既」
「哇，呢度都千八九萬啊？唔係掛，千八九出面成楝村屋都買到囉」
「🤔，呢度二千呎架喇，我買個年都唔止千八萬嚕」
「哇，唔係呀嘛，呢度豆潤咁細邊有二千呎啊？你係咪俾人呃丫？」「乜而家撈地盤咁好搵架咩？唔怪得以家d 樓賣到咁貴啦，原來就係俾你地呢d 人呃晒」
「係啊，都係靠把口吹下水搵食架咋」

然後成餐飯就無再睬過我，剩係臨走前講左句
「我諗你而家賺左好快d,賣左佢啦，唔係供唔掂銀行黎收樓就陰功架喇」

啲濕鳩親戚種酸味出哂嚟

巴打你都幾好脾氣

買樓好多時係需要
有需要 要出去住 就買

除非當投資啦..........

呢個都算係最酸既case